(準備鎖港)林正財：如繼續出現不明個案 需「大刀闊斧」收緊措施

中國武漢肺炎本地確診個案增加，行政會議成員林正財認為要視乎未來一兩天疫情發展，如果繼續出現來歷不明個案，有需要「大刀闊斧」收緊防控措施，預料可能性高。

他表示，如果疫情惡化，從科學角度，收緊食肆的社交距離措施是必然要做的事，例如可考慮限制食肆每枱人數為 6至8人。

對於有安老院舍近日出現確診個案，身兼安老事務委員會主席的林正財相信，今次可能是個別事件，但疫情以來，一直擔心安老院會否爆疫情，長者如受感染長者，死亡率會很高。

林正財建議安老院舍職員接受檢測，做好健康申報，院舍之間應減少員工交替，避免跨院舍、跨樓層工作，以減低傳播風險。他不建議院友自行出入院舍，以免破壞院舍與社區之間的「防火層」。

快撚d啦 仲等多一兩日

係咪嗰幾百個国安帶嚟嘅？

乘機唔比班 BNO 走，繼續出放毒e招

全部香港人禁出街算啦﹐呢樣驚果樣又驚

仲記得沙士果時香港人一條心同政府捱 果時仲同政府共同進退
呢家反而得香港人自己救自己
邊估到17年後香港係咁

用特區護照走

岩岩好禁初選，識玩

明明係本地感染大都可以鎖關？
檢討吓佢嗰啲豁免人士先啦
超多支那人通街走

務求滕出地方迎接新貨抵港

話知你死，最緊要政治目的別讓BNO跑了

恐懼撚又贏

鎖區!

呢個林正財, 每次一放口風, 每次都好快成真